(突發)人民幣破七！

狂賀

港幣幾時先升到九蚊

姐係對外購買力降低左?

牙侵呢排做到野

即係點？我唔明

習總仆街了

恥笑開始

Me too

即係人仔價值跌

美金對離岸人民幣今朝一野穿7算

之前一直1美金兌6.9 頂住唔穿7 今朝一野穿左

港紙同美金掛 即係港紙兌人民幣又多左

外匯市場大家都係睇美金做base 所以大家會講穿7

成日見人話破七好大件事,但唔明破七大鑊在邊度?

人行一直控制住匯率死守7
破七代表中共已經頂唔順要用呢招

好在無聽以前d撚樣講 脫美元掛人民幣咋

屌但美元兌港元係咁升
之前落到7.78未換夠呀

心理關口 你之前守左幾年 突然間唔守 唔理你係守唔到定特登唔守 大家都會有好多解讀

話就話7係心理關口
但係只不過大陸自己無能聊人為咁頂住
消尻晒自己尐外匯
而家唔頂佢都仆街
佢應承左當撈侵唔準貶值人仔
睇來侵又要出手啦

大陸開始要控制匯率
離滅亡日子不遠

沒事兒
支那豬吃草能活一年
吃屎能活三年

即係冇人同大陸做生意，要靠貶值貨幣去增加貨物嘅競爭力，簡單一句即係大陸經濟唔撚掂囉

後果自負

唔知咁樣穿一穿
走資速度會增加幾快

唔可以主動貶㗎，一貶就全世界覺得你唔掂，一齊沽，佢而家咁樣應該係頂唔住

穿咗鑽石底
離1:1不遠

除非支那用美金頂

美帝啱啱3000億加10%所以今次應該係主動貶

中國依靠出口（其他國家買中國生產嘅貨品）
人民幣越高 佢埋嘅貨品就越貴
貴就少人買 生意差=支爆

貶1.5%但係穿咗7點計都無著數

即係支那狗官貪撚多左幾千億
但由支那賤民賤畜找數

係，已經100 兌 88.46

侵侵政綱有將中國列入匯率操控國

快 D 去換返 D 旅行用。

崩盤指日可待

監察住咋
一有動作先列入
依家大條道理玩死自己

大陸走資速度將會幾何級數加快

佢本身控制緊, 佢要壓低滙率, 補返個差價?

穿七會發生咩事

最基本，我原本同你講7.8港元可換到1蚊美金
點知一訓醒要8蚊先換到1蚊，重要有機會9蚊先換到
咁你仲揸唔揸港元？

FYI，冥紙今日仲吹到七算其實到尾都只係靠港紙$7.8嘅USpeg囉！！！

簡單d講即係要用貴d價錢買一蚊美金

係,為左救出口

衝破心理關口
新常態

感覺係因為香港助攻影響到支那，香港真係好重要

強國崛起

宜家係眨值wo Ching

隨時繼續跌

唔明 睇匯率 港幣兌人民幣跌左？

絕對有！！！

正解 人民幣購買力下降
市場會進一步減持人民幣
熱錢流失 經濟泡沫破裂

無用㗎，你貶得幾多，你貶5%，變咗還外債又貴咗

港幣對人民幣升左值
宜家係人民幣對美元眨值
港幣=美元

佢頂住七就係唔想話俾市場聽佢頂唔住，所以外匯托人仔，佢咁樣姐係又退咗一步

長輩圖

水貨客係咪收皮？

記者會重點：罷一日工會嚇到我？

上年貿戰最差個陣都未穿到7
今日穿7

〔財經頻道／綜合報導〕在岸、離岸人民幣今雙雙貶跌7大關，中國人行親上火線指出，人民幣今破7，是受到單邊主義和貿易保護主義措施，及對中國加徵關稅預期所導致，不過，人行強調，人民幣匯率「破7」，這個7不是堤壩，更像水庫的水位，有漲有落是正常的。
離岸人民幣兌美元，今一早貶破7大關後，一度觸及7.1105，創下2010年以來新高，隨後，在岸人民幣也跟著跌7，一度觸及7.0345，隨著在岸、離岸人民幣雙雙貶破7大關，中國人行也親上火線說明。

據人行有關負責人就人民幣匯率相關問題回答《金融時報》記者指出，人民幣貶破7，主要是受到單邊主義和貿易保護主義措施及對中國加徵關稅預期等影響，但人民幣對一籃子貨幣將繼續保持穩定和強勢，這是市場供求和國際匯市波動的反映。

人行進一步分析，從全球市場角度觀察，作為貨幣之間的比價，匯率波動也是常態，有了波動，價格機制才能發揮資源配置和自動調節的作用。如果回顧過去20年人民幣匯率的變化，會發現人民幣對美元既有過8塊多的時候，也有過7塊多和6塊多的時候，現在人民幣匯率又回到7塊錢以上。

需要說明的是，人民幣匯率“破7”，這個“7”不是年齡，過去就回不來了，也不是堤壩，一旦被沖破大水就會一瀉千里；“7”更像水庫的水位，豐水期的時候高一些，到了枯水期的時候又會降下來，有漲有落，都是正常的。

至於破7後，後勢走勢為何？人行指出，人民幣匯率走勢，長期取決於基本面，短期內市場供求和美元走勢也會產生較大影響。市場化的匯率形成機制有利於發揮價格槓桿調節供求平衡的作用，在宏觀上起到調節經濟和國際收支“自動穩定器”的功能。

從宏觀層面看，當前中國經濟基本面良好，經濟結構調整取得積極成效，增長韌性較強，宏觀槓桿率保持基本穩定，財政狀況穩健，金融風險總體可控，國際收支穩定，跨境資本流動大體平衡，外匯儲備充足，這些都為人民幣匯率提供了根本支撐。
特別是在目前美歐等發達經濟體貨幣政策轉向寬鬆的背景下，中國是主要經濟體中唯一的貨幣政策保持常態的國家，人民幣資產的估值仍然偏低，穩定性相應更強，中國有望成為全球資金的“窪地”

至於企業又應如何因應？人行建議，要專注於實體業務，不要將精力過多用在判斷或投機匯率趨勢上，要樹立“風險中性”的財務理念，續做外匯衍生品應以鎖定外匯成本、降低生產經營的不確定性、實現主營業務盈利為目的，而不應以外匯衍生品交易本身盈利為目的。

呢舖真係驚到賴屎了

始終要對沖返關稅問題，唔係就去曬東南亞。大陸最怕大規模失業。

Hsi半日跌777點

但同時港匯又跌，即代表資金持續離開中港，美國笑到最後。所以侵哥要減息係增加返美金供應避免美國出現超通漲。

咪撚玩啦

你吹大左十倍

放心啦，一日只要港豬比支狗多少少良心，班蝗有個錢嘅都會繼續山長水遠落黎乞！！！

FYI，冥紙今日仲吹到七算其實到尾都只係靠港紙$7.8嘅USpeg囉！！！

人民幣資產的估值仍然偏低，穩定性相應更強，中國有望成為全球資金的“窪地”

仲想搵水魚

恭喜

我知 我意思係我上網睇左 港幣兌人民幣係由89變左88.x

bitcoin 會唔會升

失業潮開始浮現，再唔止血會全民下崗。家電下鄉胡溫都用埋，好難再有新突破點。

good

貶又死，唔貶又死。

trump trump真係撚人高手
唔加25加你10先根本就係知你經濟仆緊街
要支那求美國傾

日日都7. 8 係近十年新低。以前係7
. 75度

貶值救出口但食物入口同石油一樣死

匪國仲係入口石油同食物，一樣死。

trump 出口術就撚到維尼一棟都無

快啲支爆

可能係靠壓低匯率對沖3000億關稅，出口減，裁員減薪，五毛就會醒

ching 睇到R哂頭，控制匯率我可以做d 咩

應該係唔想升太多

我純粹解釋俾佢聽咩事，係咪要講訓醒7.81，重要有機會7.8205？

對衝咪話你匯率操縱國咯，仲死得快

總知買美股，hold美金，做定期，一定無真

事

開始唔守匯率。間接買大陸野平左。
想保出口，保就業

證明大陸真係好唔掂

匯率對班官最大影響，佢地走資都少左忽肉

總之大陸冇資金， 冇外匯， d貨又賣唔出